港台工會：反觀警方可以多 9 億幾超時津貼，我哋只能夠打一個大問號。

反送中運動以來傳媒致力報道真相，而港台作為政府商經局轄下部門，則傳出今年度財政超支 500 萬元，需削減人手，港台節目製作人員工會指，半年以來新聞部直播時數、市民關注度等增加，但由於超支，管理層已通知要削減人手，包括減少兼職記者、新聞車等，來年預算亦不會增加，恐未來會難以維持正常運作，坦言「變相是懲罰我哋」，期望管理層增撥資源。

港台機構傳訊組總監伍曼儀回覆《立場》指，財政年度尚未完結，目前未能掌握確實財政狀況，但承認過去半年新聞部開支確實有增加，港台內部有因應社會運動調配資源，至於未來是否會削減人手，她強調常規人手無減少，但因應未來工作需求減少，可能未必需要聘用外來服務提供者。
港台節目製作人員工會向《立場新聞》表示，港台新聞部每年預算約 1200 萬元，但至明年三月的開支已達 1700 萬元，即今個財政年度至少超支 500 萬元，管理層已通知要削減人手，包括減少兼職記者、新聞車、俗稱「cat II」的服務提供者，外判員工亦需停止聘用，而下年度的預算不會增加。

工會稱，反送中運動以來港台一直致力做好採訪報道工作，增加直播時數及為員工添置裝備，其中「香港電台視像新聞」fb 專頁的追蹤人數，由 10 萬人增至 78 萬人，32台收視亦增加，結果竟要削減人手，「反觀警方可以多 9 億幾超時津貼，我哋只能夠打一個大問號。」
工會表示，港台視像新聞的 cat II 員工佔三分之二，一旦削減 cat II 員工，可能難以維持正常運作。會方又指，兼職員工不會直接解雇，「份合約會維持，但可能不會編更。」
反送中運動期間，港台多次被建制派和親政府團體評擊，多名建制派議員 10 月底在立法會一個委員會上，點解批評《鏗鏘集》及《頭條新聞》偏向同情示威者；廣播處長梁家榮當時回應指，港台一直不偏不倚，港台的「烽煙」節目及論壇節目的建制派人物多於非建制派人物。

夠膽郁港台就唔係裝修立法會，直接裝修出聲批評果班，到時全民記者睇你點死

香港人d錢
俾狗俾支那狗

唔會用返係香港人身上

Push

推

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

一定要撐港台

多左人睇反而cut資源

個社會幾咁反智

好嬲呀 香港人憤怒了, 嬲完就算